[短故／職業]我嘅職業係：幫人自殺

加入呢個行業，都係源於一場誤會。

話說我做社工果陣，半夜有個我負責嘅學生，打畀我講夢想。

講咗成三個鐘，我眼瞓到迷迷糊糊，得番本能反應：
「你想做就去做啦，我支持你！」

第二朝收到佢死訊，聽番電話錄音，
先知佢最後果句，係話想自殺！

後來段錄音仲要公開咗，釘牌之餘，我被控告教唆自殺，

好不容易脫罪，個名已經臭晒，網上俗稱「自殺男」。

咁搞法，我當然搵唔到工，居然有人諮詢我，點樣自殺最好。

我把心一橫，開咗間「自殺工作室」，

原來有好多人都想自殺，但怕痛、唔知點死好、唔敢行動。

而我，就幫佢地一把。

我同外國一個火葬場合作，推出「早登極樂套餐」，

包機票住宿火葬費，畀你去旅行玩到心滿意足，再爬入棺材俾人火葬，

仲會寄埋骨灰番你屋企，一條龍服務，
無須痛楚，無須勇氣，包你早登極樂。

其實係咪無痛呢，我就唔太肯定，可能死前都有半秒痛楚，

不過我公司嘅投訴率係零啊！
喺呢個年代，有咩行業可以做到零投訴？

只有我，幫襯過嘅客人，無一個投訴，證明我服務周到。

待續...

FB連載：

我提高咗香港嘅自殺率，有人話我係殺手，

但我覺得「殺一個想死嘅人」，同「殺一個唔想死嘅人」，應該有唔同。

簡單啲講，唔想死嘅人，唔會喺約定時間爬入個棺材度。

生意唔錯，但收入唔高，因為想死嘅大多數係窮人，

乜野「有錢人好空虛寂寞」，只係宣傳口號，令大家無咁仇富。

窮之餘，仲要覺得對唔住屋企人，希望留番啲錢，所以死都特別孤寒。

做得呢行，梗有幾個朋友做精神科，轉介啲客去我度。

最近生意少咗，我一打聽，先知有間新公司叫「尋找快樂」，
改到咁好聽，咪又係自殺公司。

估唔到，自殺都有人爭生意！

咁商場戰爭，來來去去都係果幾種方法啦，
減價戰、推出增值服務、二人同行一人價錢......

我已經蝕住做，客人都係愈黎愈少，對家就紅紅火火，口碑就愈黎愈好，
聽講好多人幫襯完，會介紹朋友去......

咪住先，點解會有口碑？
幫襯完人都死咗，仲有得介紹？

呢件事有古怪，我決定親身去查探。

待續...

lm

[quote]
聽講好多人幫襯完，會介紹朋友去......
quote]

報夢?

報夢?

呢件事有古怪，我決定親身去查探，

我叫個精神科朋友，幫我轉介去尋找快樂公司。

「你好，我想自殺。」
我儘量令自己嘅神情顯得憂鬱啲。

經理彬彬有禮咁問：「你想點樣做？」

我想點？乜唔係你地教我咩？
唔通佢地睇穿咗我嘅卧底身份？

「唔......跳海？」我答得有啲遲疑。

「根據資料，跳海後，水會直灌呼吸道，心口劇痛，甚至耳鼻流血，持續一至三分鐘。」
經理拎咗一疊File出黎，全部都係俾水浸到發脹嘅屍體。

我望一眼，連黃膽水都吐埋出黎。

跟住我陸續提出跳樓、燒炭、吊頸，佢地啲相一疊比一疊恐怖。

咩意思？趕客？

我真係頂唔順，我做開中介，唔使面對呢啲場面架嘛，

我起身走，面都黑埋：「唔使啦，我唔死啦。」

個經理頓時笑容滿面，跟住再講多一堆「生命滿希望」，平時聽就無乜感覺，
睇完果堆人肉相之後，我相信無人會想變成其中之一。

我明啦！
佢地表面上係幫人自殺，實際上係勸人唔好自殺嘅，

咁當然慳番唔少營運成本，但收入呢？

待續...

留名

我開口試探：「咁我依加唔幫襯，使唔使畀諮詢費？」

我估，佢地諮詢一定收好貴，咁先營運到。

「隨緣樂助啦。」經理笑笑口，好似慈善機構咁樣。

佢招呼咗我一個鐘，我擺低個一蚊銀就走咗，
咁筍？咁都營運到？

事後我諗完又諗，得出一個結論：

真係想死嘅人，俾佢地係鬼門關救番黎，會好感動，畀好多錢佢地。

唔通真係有天意？
原來，真正嘅祕訣，係兩個字：正義。

結果，我執咗間公司，我懷疑自己真係做錯咗，
當然更重要嘅係無生意。

為咗彌補我嘅過錯，我去咗間防止自殺嘅慈善機構做義工。

直到有一日，我聽到兩個員工傾計：
「尋找快樂公司就好啦，個個月收幾十萬funding，我地就得雞碎咁多。」

我忍唔住問：「佢地係收funding嘅？」

員工點頭：「我地個個都知，佢間野都收唔到錢，點營運？
咪靠拎funding囉，拎funding好啊，唔使追數，個個月有錢收。」

靠乜野天意正義？原來打贏我，係靠有水喉！

任你扭盡六壬、千盡算計，都敵唔過兩個字：
有錢。

－完－

FB上仲有其他短篇，希望大家鍾意：

吻醒睡公主之後，佢變咗一個港女：
我係一個出租阿媽：

幾特別 不過太少